import { IQuestion } from "../../types/IQuestion";

export const letters: IQuestion[] = [
  {
    question: "Աա",
    answer: new Set("а"),
    questionText: "Как читается эта буква Աա",
    answerText: `это буква А.
Используется в словах:
Ապրես [апре'с] - молодец
արեւ [аре'в] - солнце
Արարատ [арара'т] - Арарат
Այսօր [айсо'р] - сегодня
աշուն [ашу'н] - осень
  `,
  },
  {
    question: "Բբ",
    answer: new Set("б"),
    questionText: "Как читается эта буква Բբ",
    answerText: `это буква Б.`,
  },
  {
    question: "Գգ",
    answer: new Set("г"),
    questionText: "Как читается эта буква Գգ",
    answerText: `это буква Г.`,
  },
  {
    question: "Դդ",
    answer: new Set("д"),
    questionText: "Как читается эта буква Դդ",
    answerText: `это буква Д.`,
  },
  {
    question: "Եե",
    answer: new Set("е"),
    questionText: "Как читается эта буква Եե",
    answerText: `это буква Е.`,
  },
  {
    question: "Զզ",
    answer: new Set("з"),
    questionText: "Как читается эта буква Զզ",
    answerText: `это буква З.`,
  },
  {
    question: "Էէ",
    answer: new Set("э"),
    questionText: "Как читается эта буква Էէ",
    answerText: `это буква Э.`,
  },
  {
    question: "Ըը",
    answer: new Set("ы"),
    questionText: "Как читается эта буква Ըը",
    answerText: `это буква Ы.`,
  },
  {
    question: "Թթ",
    answer: new Set(["т", "th"]),
    questionText: "Как читается эта буква Թթ",
    answerText: `эта буква произносится как т, th.`,
  },
  {
    question: "Ժժ",
    answer: new Set("ж"),
    questionText: "Как читается эта буква Ժժ",
    answerText: `это буква Ж.`,
  },
  {
    question: "Իի",
    answer: new Set("и"),
    questionText: "Как читается эта буква Իի",
    answerText: `это буква И.`,
  },
  {
    question: "Լլ",
    answer: new Set("л"),
    questionText: "Как читается эта буква Լլ",
    answerText: `это буква Л.`,
  },
  {
    question: "Խխ",
    answer: new Set("х"),
    questionText: "Как читается эта буква Խխ",
    answerText: `это буква Х.`,
  },
  {
    question: "Ծծ",
    answer: new Set(["ts", "тс", "ц"]),
    questionText: "Как читается эта буква Ծծ",
    answerText: `эта буква произносится как тс, ts.`,
  },
  {
    question: "Կկ",
    answer: new Set("к"),
    questionText: "Как читается эта буква Կկ",
    answerText: `это буква К.`,
  },
  {
    question: "Հհ",
    answer: new Set("h"),
    questionText: "Как читается эта буква Հհ",
    answerText: `это буква h.`,
  },
  {
    question: "Ձձ",
    answer: new Set(["дз"]),
    questionText: "Как читается эта буква Ձձ",
    answerText: `эта буква произносится как дз.`,
  },
  {
    question: "Ղղ",
    answer: new Set(["кх"]),
    questionText: "Как читается эта буква Ղղ",
    answerText: `эта буква произносится как кх.`,
  },
  {
    question: "Ճճ",
    answer: new Set(["тш"]),
    questionText: "Как читается эта буква Ճճ",
    answerText: `эта буква произносится как тш.`,
  },
  {
    question: "Մմ",
    answer: new Set("м"),
    questionText: "Как читается эта буква Մմ",
    answerText: `это буква М.`,
  },
  {
    question: "Յյ",
    answer: new Set("й"),
    questionText: "Как читается эта буква Յյ",
    answerText: `это буква Й.`,
  },
  {
    question: "Նն",
    answer: new Set("н"),
    questionText: "Как читается эта буква Նն",
    answerText: `это буква Н.`,
  },
  {
    question: "Շշ",
    answer: new Set("ш"),
    questionText: "Как читается эта буква Շշ",
    answerText: `это буква Ш.`,
  },
  {
    question: "Ոո",
    answer: new Set(["о", "во"]),
    questionText: "Как читается эта буква Ոո",
    answerText: `эта буква читается как во в начале слова и о в середине/конце.`,
  },
  {
    question: "Չչ",
    answer: new Set("ч"),
    questionText: "Как читается эта буква Չչ",
    answerText: `это буква Ч.`,
  },
  {
    question: "Պպ",
    answer: new Set("п"),
    questionText: "Как читается эта буква Պպ",
    answerText: `это буква П.`,
  },
  {
    question: "Ռռ",
    answer: new Set("р"),
    questionText: "Как читается эта буква Ռռ",
    answerText: `это буква Р.`,
  },
  {
    question: "Սս",
    answer: new Set("с"),
    questionText: "Как читается эта буква Սս",
    answerText: `это буква С.`,
  },
  {
    question: "Վվ",
    answer: new Set("в"),
    questionText: "Как читается эта буква Վվ",
    answerText: `это буква В.`,
  },
  {
    question: "Տտ",
    answer: new Set("т"),
    questionText: "Как читается эта буква Տտ",
    answerText: `это буква Т.`,
  },
  {
    question: "Րր",
    answer: new Set("р"),
    questionText: "Как читается эта буква Րր",
    answerText: `это буква Р.`,
  },
  {
    question: "Ցց",
    answer: new Set("ц"),
    questionText: "Как читается эта буква Ցց",
    answerText: `это буква Ц.`,
  },
  //   {
  //     question: "Ււ",
  //     answer: new Set(["у", "ю", "йу"]),
  //     questionText: "Как читается эта буква Բբ",
  //     answerText: `это буква Б.`,
  //   },
  {
    question: "Փփ",
    answer: new Set("п"),
    questionText: "Как читается эта буква Փփ",
    answerText: `это буква П.`,
  },
  {
    question: "Քք",
    answer: new Set(["кх", "kh"]),
    questionText: "Как читается эта буква Քք",
    answerText: `эта буква произносится как х, kh.`,
  },
  {
    question: "Օօ",
    answer: new Set("о"),
    questionText: "Как читается эта буква Օօ",
    answerText: `это буква О.`,
  },
  {
    question: "Ֆֆ",
    answer: new Set("ф"),
    questionText: "Как читается эта буква Ֆֆ",
    answerText: `это буква Ф.`,
  },
  {
    question: "Ու ու",
    answer: new Set("у"),
    questionText: "Как читается эта буква Ու ու",
    answerText: `это буква У.`,
  },
  {
    question: "և",
    answer: new Set(["ев", "эв"]),
    questionText: "Как читается эта буква և",
    answerText: `эта буква произносится как ев, эв.`,
  },
];
